\begin{definition}
    Sei $\Aa$ eine $C^*$-Algebra mit Eins. Dann heißt $f \in \Aa^*$ \emph{positiv}, falls
    $$ \forall a \in \Aa_+ : f(a) \geq 0. $$
\end{definition}

\begin{remark}
    Sei $f \in \Aa^*$ positiv.
    \begin{enumerate}
        \item Seien $a \leq b$ mit $a, b \in \Aa_{sa}$, so folgt $f(a) \leq f(b)$.

        \item Es gilt $f(\Aa_{sa}) \subseteq \R$, was sofort folgt, da wir $a \in \Aa_{sa}$ als $a = a_+ - a_0$ schreiben können. Insbesondere folgt mit $x = x_r + i x_i$ folgt
        $$ \overline{f(x)} = \overline{f(x_r) + i f(x_i)} = f(x_r - i x_i) = f(x^*). $$

        \item Es gilt $f(\Aa_+ \cap K_1^\Aa(0)) \subseteq [0, c]$ für ein $c \geq 0$. Angenommen dem wäre nicht so, dann gibt es für alle $n \in \N$ ein Element $a_n \in K_1^\Aa(0) \cap \Aa_+$ mit $f(a_n) \geq 2^n$. Definiere
        $$ a \coloneqq \sum_{n=0}^\infty 2^{-n} a_n \in \Aa_+, $$
        so konvergiert diese Reihe absolut. Für $N \in \N$ gilt außerdem
        $$ \sum_{n=0}^N 2^{-n} a_n \leq a. $$
        Damit ist
        $$ f(a) \geq \sum_{n=0}^N 2^{-n} f(a_n) \geq N, $$
        im Widerspruch zu $f(a) \in \R$.

        \item Sei $c \geq 0$ wie in 3. Dann gilt $\Vert f \Vert \leq 4 c$. Um dies einzusehen sei $x \in \Aa$ und schreibe $x = x_r + i x_i$. Dann gilt
        $$ \vert f(x) \vert \leq \vert f(x_r) \vert + \vert f(x_i) \vert. $$
        Es reicht also das Ganze auf selbstadjungierten Elementen zu überprüfen. Sei $a = a^*$ und schreibe $a = a_+ - a_-$, dann gilt
        $$ \vert f(a) \vert \leq \vert f(a_+) \vert + \vert f(a_-) \vert \leq c \Vert a_+ \Vert + c \Vert a_- \Vert \leq 2c \Vert a \Vert. $$
        Wegen $\Vert x_r \Vert, \Vert x_i \Vert \leq \Vert x \Vert$ folgt die Behauptung.

        \item Betrachte die Abbildung $(\cdot, \cdot)_f$ definiert durch
        $$ \Aa \times \Aa \ni (x, y) \mapsto f(y^* x) \in \C. $$
        Dann ist $(\cdot, \cdot)_f$ eine hermitesche Sesquilinearform. Da stets $x^* x \in \Aa_+$ ist die Abbildung auch positiv semidefinit.

        Betrachte nun den ``Kern''
        $$ N_f \coloneqq \{ c \in \Aa : f(c^* c) = 0 \} \subseteq \Aa. $$
        Setze
        $$ M_f \coloneqq \{ c \in \Aa : f(d^* c) = 0 \ \forall d \in \Aa \}, $$
        so gilt klarerweise $N_f \supseteq M_f$. Nach Cauchy-Schwarz gilt
        $$ \vert f(d^* c) \vert^2 \leq f(d^* d) f(c^* c) = 0, $$
        und damit auch die andere Inklusion und es gilt $N_f = M_f$. Inbesondere ist $N_f$ der Orthogonalraum (insbesondere ein Unterraum) von $\Aa$ bezüglich der definierten Sesquilinearform.

        Damit können wir auf $f/_{N_f}$ eine Abbildung definieren durch
        $$ ([x], [y])_f \coloneqq f(y^* x). $$
        Seien $u \in [x], v \in [y]$, so ist
        \begin{align*}
            f(v^* u) &= f((y + (v-y))^* (x + (u - x))) = \\
            &= f(y^* x) + f((v-y)^* x) + f((y^* (u- x)) + f((v - y)^* (u - x))) \\
            &= f(y^* x),
        \end{align*}
        unter Verwendung des oben Gezeigten. Insbesondere ist die Abbildung wohldefiniert und man prüft sofort nach, dass sie auch eine hermitesche Sesquilinearform definiert. Für $c \in \Aa$ gilt
        $$ 0 = ([c], [c])_f = f(c^* c), $$
        also $c \in N_f$ und die Abbildung ist sogar positiv definit.

        \item Sei $b \in \Aa$ und definiere
        $$ b_f : \Aa/_{N_f} \to \Aa/_{N_f}, \ [x] \mapsto [bx]. $$
        Sei $y \in [x]$ und $d \in \Aa$ und betrachte
        $$ f(d^* b(x-y)) = f((b^* d)^* (x-y)) = 0, $$
        daher ist $bx - by \in N_f$ und $b_f$ wohldefiniert. Die Linearität der Abbildung ist klar. Wegen
        $$ \Vert b_f([x]) \Vert^2 = \Vert [bx] \Vert^2 = f(x^* b^* b x) \leq \Vert b^* b \Vert f(x^* x) = \Vert b \Vert^2 \, \Vert [x] \Vert^2 $$
        ist $ \Vert b_f \Vert \leq \Vert b \Vert $.
    \end{enumerate}
\end{remark}

\begin{definition}
    Mit $(H_f, (\cdot, \cdot)_f)$ bezeichnen wir die Hilbertraum-Vervollständigung von $(\Aa/_{N_f}, (\cdot, \cdot)_f)$.
\end{definition}

\begin{remark}
    Mit den Bezeichnungen der vorigen Bemerkung können wir $b_f$ auch als Abbildung auf $H_f$ betrachten.

    \begin{enumerate}
        \item Wir definieren die Abbildung
        $$ \varphi_f : A \to L_b(H), \ b \mapsto b_f, $$
        diese ist linear und kontraktiv. Wegen
        $$ \varphi_f(ab)([x]) = [abx] = a_f(b_f([x])) = \varphi_f(a) \varphi_f(b) ([x].) $$
        und
        $$ (\varphi_f(b)([x]), [x])_f = ([bx], [y])_f = f(y^* b x) = f((b^*y)^* x) = ([x], \varphi_f(b^*) ([y]))_f $$
        und der Dichtheit der Restklassen, ist die Abbildung sogar ein Algebrenhomomorphismus, inbesondere gilt $\varphi_f(b)^* = \varphi_f(b^*)$.

        \item Es gilt
        $$ \varphi_f(e)([x]) = [ex] = [x] = I_{H_f}([x]). $$
    \end{enumerate}
\end{remark}

Können wir die Abbildung $\varphi_f$ sogar isometrisch wählen, so können wir insgesamt also eine $C^*$-Algebra mit Eins als Unterrhaum eines gewissen $L_b(H)$ betrachten. Das geht im Allgemeinen nicht, aber wir werden eine ähnliche Aussage erhalten.

\begin{proposition}
    Sei $f \in \Aa^*$. Dann ist $f$ positiv genau dann, $\Vert f \Vert = f(e) \ \ (< +\infty)$.
\end{proposition}

\begin{proof}
    ``$\Longrightarrow$'': Zunächst gilt $0 \leq f(e) \leq \Vert f \Vert$, da $e$ positiv ist. Außerdem gilt stets
    $$ \vert f(y^* x) \vert^2 = \vert (x, y)_f \vert^2 \leq (x, x)_f (y, y)_f = f(x^* x) f(y^* y). $$
    Für festes $x$ und $y=e$ folgt damit
    $$ \vert f(x) \vert^2 \leq f(e) f(x^* x) \leq f(e) \, \Vert f \Vert \, \Vert x \Vert^2. $$
    Also ist $\Vert f \Vert^2 \leq f(e) \Vert f \Vert \leq \Vert f \Vert^2$. Wir haben also sogar gezeigt, dass in diesem Fall gilt
    $$ \Vert f(x) \Vert^2 \leq \Vert f \Vert \, f(x^* x). $$

    ``$\Longleftarrow$'': Ist $f=0$ so ist nichts zu zeigen. Ansonsten können wir o.B.d.A. nach eine Skalierung $ 1 = \Vert f \Vert = f(e) $. Mit Bemerkung 1.43.2 folgt $f(a) \in [-\Vert a \Vert, +\Vert a \Vert]$ für selbstadjungierte $a$.

    Nun folgt für positive $a$
    $$ \Vert a \Vert - f(a) = \vert \Vert a \Vert - f(a) \vert = \vert f(\Vert a \Vert e - a) \vert \leq \Vert \Vert a \Vert e - a \Vert \leq \Vert a \Vert, $$
    also $f(a) \geq 0$.
\end{proof}

\begin{lemma}
    Sei $\Aa$ eine $C^*$-Algebra mit Eins und $x \in \Aa$ normal. Dann existiert ein positives $f \in \Aa^*$ mit $\Vert f \Vert = 1$ und $\vert f(x) \vert = \Vert x \Vert$.
\end{lemma}

\begin{proof}
    Wir betrachten die kommutative $C^*$-Unteralgebra $[e, x] \leq \Aa$. Wir können also die Gelfandtransformierte betrachten
    $$ \hat{\cdot} : [e, x] \to C_b(M_{[e, x]}, \C), $$
    welche ein $\ast$-Algebren-Isomorphismus ist.

    Die Abbildung
    $$ \vert \hat{x} \vert : M_{[e, x]} \to \R $$
    ist stetig und hat eine Maximalstelle, es gibt also eine $m \in M_{[e, x]}$ mit
    $$ \vert m(x) \vert = \vert \hat{x}(m) \vert = \Vert \hat{x} \Vert_\infty = \Vert x \Vert. $$

    Sei $f \in \Aa'$ mit $\restr{f}{[e,x]} = m$ und $\Vert f \Vert = \Vert m \Vert = 1 = m(e) = f(e)$. Dann ist
    $$ \vert f(x) \vert = \vert m(x) \vert = \Vert x \Vert. $$
\end{proof}

\begin{definition}
    Sei $f \in \Aa^*$ positiv mit $\Vert f \Vert = 1$, so heißt $f$ \emph{Zustand}.
\end{definition}

\begin{theorem}[Gelfand--Neimark--Siegel]
    Sei $\Aa$ eine $C^*$-Algebra mit Eins. Dann existiert ein Hilbertraum $H$ und eine Unter-$C^*$-Algebra $\Ca \leq L_b(H)$ und ein isometrischer $\ast$-Algebren-Isomorphismus $\varphi : \Aa \to \Ca$ mit $\varphi(e) = \mathrm{id}_H$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Setze
    $$ Z \coloneqq \{ f \in \Aa^* : \Vert f \Vert = f(e) = 1 \} $$
    und $H \coloneq \ell^2(Z, (H_f)_{f \in Z})$, so ist $H$ mit dem ``kanonischen'' Skalarprodukt ein Hilbertraum. Wir definieren
    $$ \mapping{\varphi}{\Aa & \to & L_b(H),}{b & \mapsto & ((\xi_f)_{f \in Z} \mapsto (\varphi_f(b)(\xi_f))_{f \in Z}).} $$
    Es gilt
    $$ \sum_{f \in Z} \Vert \varphi_f(b) (\xi_f) \Vert^2 \leq \Vert b \Vert^2 \sum_{f \in Z} \Vert \xi_f \Vert^2 < +\infty, $$
    also bildet $\varphi(b)$ tatsächlich nach $H$ ab, inbesondere ist $\Vert \varphi(b) \Vert \leq \Vert b \Vert$. Es ist $\varphi$ klarerweise linear und multiplikativ, was man sofort komponentenweise überprüft. Also ist $\varphi$ ein Algebrenhomomorphismus. Wegen
    \begin{align*}
        (\varphi(b)(\xi_f)_{f \in Z}, (\zeta_f)_{f \in Z})_H &= \sum_{f \in Z} (\varphi_f(b) \xi_f, \zeta_f)_f = \sum_{f \in Z} (\xi_f, \varphi_f(b)^* \zeta_f)_f \\
        &= ((\xi_f)_{f \in Z}, \varphi(b^*) (\zeta_f)_{f \in Z})
    \end{align*}
    ist $\varphi$ sogar mit der $\ast$-Operation verträglich.

    Für $c \in \Aa$ ist $c^* c$ normal. Nach dem vorigen Lemma gibt es also ein $g \in Z$ sodass
    $$ g(c^* c) = \Vert c^* c \Vert = \Vert c \Vert^2. $$
    Damit folgt
    $$ (\varphi_g(c)([e]), \varphi_g(c)([e]))_g = g(c^* c) = \Vert c \Vert^2. $$

    Wir betrachten nun das Element
    $$ (\delta_{fg} [e]_{H_f})_{f \in Z} \in H, $$
    wobei $\delta_{xy}$ das Kronecker-Delta bezeichnet. Mit diesem gilt
    $$ \Vert \varphi(c) (\delta_{fg} [e]_{H_f})_{f \in Z} \Vert^2 = \Vert \varphi_g (c) ([e]_{H_g}) \Vert^2_{H_g} = \Vert c \Vert^2 $$
    und damit sogar $\Vert \varphi(c) \Vert = \Vert c \Vert$.

    Abschließend folgt noch
    $$ \varphi(e)(\xi_f)_{f \in Z} = (\xi_f)_{f \in Z}, $$
    womit genau $\varphi(e) = \mathrm{id}_H$ folgt.
\end{proof}

Sei $\Aa$ eine Banachalgebra und betrachte den Raum $L_b(\Aa)$. Dann ist die Abbildung
$$ \Aa \ni y \mapsto L_y = (x \mapsto yx) \in L_b(\Aa) $$
ist ein kontraktiver Algebrenhomomorphismus.

Falls $\Aa$ eine Banachalgebra mit Eins ist, so ist die Abbildung sogar isometrisch.

Wie wir noch sehen werden ist, falls $\Aa$ eine $C^*$-Algebra (nicht notwendigerweise mit Eins!) ist, auch in diesem Fall die Abbildung isometrisch.